\chapter{Hovedtekst}
I løbet af projektets første to faser, inception og elaboration, har der været en løbende udvikling af projektets planlægning og produkt. Denne udvikling er sket på baggrund af ny viden, som gruppen har til stræbet sig fra virksomhedsmøder, relateret undervisning og professionel vejledning. \\
En projektrammeplan er blevet brugt til at danne grundlaget for projektets planlægning. Den generelle projektrammeplan indeholdt fire afleveringer, samt grundlæggende milepæle, der skulle suppleres med gruppens egne mål. 
(Bilag til vores milepæle) \\
Første aflevering var gruppens projektforslag, som skulle bestå af de første ideer om problemstillingen i forhold til, hvordan den skulle formuleres, afgrænses og takles. (Hvad siger i til en bilagsreference her?)\\
Anden aflevering var et Inceptionsdokument, som bestod af en grundlæggende analyse af projektet. Dette dokument skulle bl.a. indeholde systemets omfang, overordnede kravspecifikationer og prioritering af krav. (Bilag reference til inceptions dokumentet, er min umiddelbare tanke?)\\
Tredje aflevering bestod af det samlede arbejde fra første iteration af elaborationsfasen. Denne aflevering tog udgangspunkt i inceptionsdokumentet og startede med at opdatere projektets overordnede - og detaljerede kravsspecifikationer. Der blev udarbejdet statiske - og dynamiske analysediagrammer, samt statiske designdiagrammer. Ud fra disse planer, blev der udviklet et stykke software, som skulle være første skridt på vejen, mod projektets endelige kildekode.\\
Fjerde aflevering bestod af det samlede arbejde fra anden iteration af elaborationsfasen. Denne aflevering var en fortsættelse af første iteration, hvor der var fokus på at runde projektet af. Alle analyse- og designdiagrammer blev opdateret og der blev suppleret med et dynamisk designdiagram. Der var særligt fokus på at implementere den funktionalitet i kildekoden, som blev prioriteret højst, i forhold til fremtidig systemudvikling.\\
Det kommende afsnit vil gå i dybden med arbejdet og resultatet af det, som er blevet udført i første og anden iteration.

\section{Overordnet kravspecifikation (resume, opdateret)}
Figuren viser to forskellige systemafgrænsninger(ref). Den ene systemafgrænsning er af et login system som gruppen har valgt at simulere, da det originale Sensum har et login system tilknyttet, login modulet bliver i dette tilfælde brugt til at en given bruger kan logge ind i systemet og derud fra se sine sager. Den anden systemafgrænsning som er sagsforløb der det modul som gruppe har lagt fokus i, der er så her lagt størst fokus på opret sag og find sag, som en essentiel i opstarten af systemet, da en sagsbehandler skal kunne oprette en sag på en given borger, inden den videre behandling kan forsætte. Dertil er det under sagsudredningen af borgerne også essentiel for en sagsbehandler at kunne gå ind i systemet og nemt finde en borger der er oprette en sag på.\\
Den brugsmønster model som blev udarbejdet i løbet af inceptionsfasen, den vi har arbejdet ud fra igennem elaborationsfasen også, og den indeholder de brugsmønstre som gruppen har fundet nødvendige for at få netop modulet sagsudredning til at fungere som en kommunalansat skal bruge for at udrede inden for deres område. 

\section{Detaljeret kravspecifikation}
Omfatter den detaljerede kravspecifikation\\
Detaljeret brugsmønsterdiagram (hvis relevant)\\
Detaljerede brugsmønsterbeskrivelser\\
Detaljerede beskrivelser af supplerende krav Fx organiseret efter FURPS+\\

\input{iteration1}

\input{iteration2}
