\chapter{Konklusion}
For at kunne svare på hovedproblemet skal der ligge noget viden til grunde. For at sikre at programmet kan håndtere flere roller skal det vides hvad en rolle er. Dette er blevet lavet I gruppens program så der er tre forskellige roller en bruger kan have mens de bruger systemet. Rollerne er sekretær, sags arbejder og afdelingsleder. Sekretæren har mindst ansvar, mens afdelingslederen af mest. Et område som en sekretær ikke har adgang til, men som de andre har, er at behandle en sag og skrive information ind i sagen. \\
Måden systemet håndterer de forskellige roller er ved når en person logger på systemet for de deres rolle tildelt, med nogle forskellige rettigheder. Det er rettighederne der så fortæller systemet hvad bruger må og ikke må. Igen en sekretær vil have færre rettigheder end en afdelingsleder, da afdelingsleder skal kunne tildele sager til andre samt arbejde sager på samme måde som sag arbejderen, dette håndteres igen af rettighederne. \\
Alt hvad der bliver skrevet ned til databasen er skrevet ind i prepared statement, hvilket sikre at en bruger ikke kan komme til at ændre steder som de ikke skulle. Dette fungerer også som en sikkerhed om at folk der vil hente data de ikke må have adgang til skal finde en vej udenom. De fleste fletter I databasen er varchar, hvilket er strings hvor gruppen har sat en max længde på 255 tegn. Hvilket gør at der bliver arbejdet meget med strings, hvor det er nødvendigt sikre en bruger ikke kan skrive kommandoer til databasen direkte. \\
Funktioner til tildeling af sager eller afslutningen af sager er ikke noget at blive indført i systemet, samt en færdig implementering af rettighederne mangler. Dette gør at det lige nu er ligegyldigt hvad for en rolle bruger har, men der er blevet gjort klar til at de bliver indført. Der er blevet indført sådan at man ikke kan søge igennem andre afdelingers sager.   \\
Ud fra dette kan der konkluderes at gruppen har fået fundet frem til en løsning på casen problem samt deres eget. Systemet er ikke færdigt, men det er muligt at se hvor det er på vej hen imod og hvordan det ville fungere. Dette er at systemet håndterer de forskellige roller ved at give dem rettigheder som det kan tjekke på og sikre at bruger ikke for adgang til data de ikke må. \\
